林鄭: 口罩應由公務員自備，形容「上班都要穿衣服」

【Now新聞台】疫情何時完，正常生活又何時回復呢？是市民每日問的問題。

農曆新年假期後，學校停課，公務員實施特別工作安排，不少私人企業亦跟隨國家主席習近平近日指示，有序恢復生產及生活秩序，香港又會否跟隨呢？

《政情》由添馬艦收風，林鄭月娥曾在內部會議提出公務員應逐步恢復正常辦工。公務員事務局局長羅智光質疑，認為一旦復工，需向公務員提供口罩，但政府的存量未必能夠負擔，但林鄭月娥不同意，指口罩應由公務員自備，形容「上班都要穿衣服」，質疑是否都要由政府提供。

有添馬艦中人對林鄭說法感到嘩然，指現時大部分政府部門都會向回辦公室的公務員每日提供一個口罩，而口罩與衣服不能相提並論，因為口罩「有錢都買不到」，若18萬公務員恢復正常辦公，亦會令口罩庫存會更緊張以及引發搶購潮。

不過，事實上近日開始有議員埋怨公務員實施特別工作安排不單影響到地區的服務，他們約見及索取政府資料亦有困難。

隨着財政預算案周三公布，相信議員對各政府部門的要求會更多，公務員復工亦更見迫切，添馬艦高層需要正視。

有政界中人笑指，雖然勞福局局長「羅致光」上班22日都無用一個口罩，但有專車接送的公務員是少數，公務員對撲口罩的憂慮，還是負責管理公務員團隊的「羅智光」才更掌握。

咁中小學幼稚園仲唔復課？

食屎狗林鄭

顧主要提供合適既工作環境同個人防護設備，勞工法例識唔識呀柒婆

777=一切

如果要學生自己執好口罩先番， 今年唔使開學

學生一食飯除口罩

D狗又有既

上班都要_______
呢句萬能 以後咩都唔好提供啦

又想攬炒

唔罷工，又要細路衝

反政府，又返政府工

全部都係廢話.jpg

勞工法例不適用於公務員

點解黑警既槍唔自備要用公帑買啊 柒婆

公務員無口罩，即係全香港既老細都唔會再提供口罩

D狗係林鄭自慰用, 唔帶罩一陣波波又要做daddy

係就快，連18萬公務員一齊反林奠。

買唔到衫唔出街了
反正上一上深圳落返黎就可以隔離14日

唔係職業安全條例？

黑警返工係咪要自己買槍返工啊

薪金應由公務員自備，「形容上班都要食飯」

冇口罩都要你全面復工回復正常
公墓園肯罷工未

叫佢拍片公開講